# 组件联动

> 图表联动是指用户与某一个图表组件交互时，其他组件进行联动变化，比如用户将时间滑块设置为最近一个月，那么大屏上与时间关联的可视化组件应该显示最近一个月的数据；用户在地图上切换至某个行政区，那么其他可视化组件也显示该行政区的数据。  

### 组件联动的策略
组件联动是通过事件来驱动，简单来说就是A组件通过某种交互，状态发生了改变，此时A组件会触发事件将改变的状态发送到全局变量区域。B组件监听到全局变量区域某个状态的改变，根据改变后的状态完成视图更新，这样就实现了A组件与B组件之间的联动。任何一个组件既可以触发事件发送改变的状态，也可以监听事件响应改变的状态。

组件是否有联动事件以及怎样触发联动事件由组件开发者来决定，例如[下拉选择框](./#/style/style-select)组件在选择的时候会触发`selectEvent`事件，可以在其他组件中监听该事件来响应用户点击。

联动事件的监听采用`{{...}}`符号作为占位符，例如在下拉选择框中选中的值要显示到其他组件中，可以通过`{{selectEvent}}`来引用。当然也可以为`selectEvent`取一个别名，就可以直接在占位符中引用自定义的别名。

### 联动配置方法
1、A组件配置可以触发的事件
```js
"events": {
  "year": {       // 表示该组件具有year参数
    "alias": "year",   // year参数的别名
    "default": "2017"  // 默认值
  }
},
```

2、B组件引用全局参数，在B组件的layout、paint、source等属性的任何位置都可以引用全局参数
```js
"source": {
  "type": "table",
  "url": "http://localhost:8080/getData?year={{year}}" // 引用的全局参数用"{{}}"表示
},
```
或者
```js
"paint": {
  "title": {
    "text": "{{year}}年人均GDP柱状图"
  }
},
```

### 示例